Samsung Cloud 被黑客入侵 偶像韓星支付贖金免私隱外洩

呢排三叔腳頭好似唔係幾好

韓國娛樂網站《Dispatch》日前報導，多名使用 Samsung Galaxy 手機的韓星和知名人士被黑客攻擊，黑客向這些名人進行勒索，表示不支付贖金就會將所有數據公開。據悉，黑客攻陷了 Samsung Cloud，將用戶儲存在雲端的通訊錄、相片和影片，還有短訊等私隱下載。

網站《Dispatch》透露受到黑客勒索的知名人士多達雙位數，當中包括著名演員、偶像藝人、電影導演和著名廚師等，他們被勒索的金額由 5,000 萬到 10 億韓圜不等（折合 33.4 萬到 668 萬港元）。報導指至少一名偶像歌手已經向黑客支付贖金，以避免手機內的私密影片流出。

報導指所有被勒索的名人都使用 Galaxy S 系手機，從黑客所使用的手法和聯絡事主時的語法和詞彙，推測黑客可能來自韓國以外的地方。黑客會向勒索對象提供數張預覽圖，以證明他們手上擁有對方的資料，不過並非所有受害者都會跪低，演員朱鎮模就因為拒絕了勒索要求，黑客將他與其他演員的私人對話上載到互聯網作為報復。

資料來源：phonearena

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

以為連登唔會po

我間間都po

估唔到Jennifer Lawrence件事之後仲有明星敢用cloud save相

明星用雲端就係on9 無論apple定samsung

多位英國女星iCloud裸照外流，經紀人警告拍照別上傳雲端 2019.07.29

這些犧牲者目前名字都還沒有被披露，但是一些英國頂級的電視以及電影的女性演員已經開始擔憂自己是下一個被爆出的受害者。
英國專門經營頂級明星的經紀人Jonathan Shalit則表示，他建議他旗下的明星，以及他自己的女兒，告訴他們永遠不要拍下如果被公眾看到會後悔的照片，更不要把這些照片上傳到雲端，因為駭客遲早會找上你。
「光靠「信賴」是不夠的，不管現在有多先進的科技以及資安的保護，駭客總能透過一些鎖定手機以及iCloud的技術，從你的隱私上頭去牟利。」他表示。
事實上，這也不是第一次有明星iCloud帳戶被駭的新聞爆出。從2014年，珍妮佛‧勞倫斯等明星iCloud帳號遭攻擊，大量裸照洩漏。而在2014年，美國抓到了一名住在芝加哥的29歲男子 Edward Majerczyk，指控他非法入侵了300多個iCloud帳號，其中就包含了30多位女明星不雅裸照。Edward Majerczyk承認自己竊取了包括珍妮佛勞倫斯的帳戶，並且上網散佈。

全世界明星都On9
陳冠希

閃卡

見到呢個字諗起就到新年

據原文報導，不太懂韓語的黑客，或利用短訊加入釣魚程式，進入受害者的 Samsung Cloud，從而獲得受害者的短訊、相片或影片，從而傳送給受害者進行勒索，勒索金額從 5,000 萬韓元增加到 1 億韓元，甚至超過 10 億韓元，有受害者因不想資料被公開，因而花了大筆金錢，但亦不能擺脫黑客。
黑客入侵手機的方式可謂無孔不入，現在亦未有任何確實的消息指，究竟是特定 Android 版本較易被入侵，還是 Samsung Galaxy S 系列手機存在漏動。不過用家使用智能手機時，一旦看到可疑短訊或文件，就盡量不要打開，以免黑客從中入侵。

釣魚

戇鳩仔唔識分nsa同nasa

直必定蝦腸

重點係有冇流出

又係phishing
Social engineering 幾時都係最有效
因為人本身就係最大嘅vulnerability